[{"datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-17", "recordid": "816eaeb5a9499de1e1765e05c6eb85360a2dfc2b", "fields": {"apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_des-pentagones-et-hexagones-au-ballon-de-foot_666_43769.jpg", "description_longue_fr": "Sensibilisation des jeunes aux math\u00e9matiques : De la g\u00e9om\u00e9trie dans le sport : construction d'un ballon de foot g\u00e9ant.\n\nUn atelier de d\u00e9coupage et collage d'un icosa\u00e8dre \u00e0 partir d'un patron fourni.", "selection": "Occitanie>Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales>Perpignan", "tranche": "6-99", "animateurs": "EL JAI-SIMON Marie", "ville": "Perpignan", "pays": "France (M\u00e9tropole)", "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/event_des-pentagones-et-hexagones-au-ballon-de-foot_666_43769.jpg", "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2017/events/des-pentagones-et-hexagones-au-ballon-de-foot_666", "derniere_ouverture": "0001-01-01T10:53:28+00:53", "titre_fr": "Des pentagones et hexagones au ballon de foot", "resume_dates_fr": "samedi 14 octobre 2017 - 10h00 \u00e0 18h00", "date_fin": "samedi 14 octobre 2017", "resume_horaires_fr": "Samedi 14 octobre 2017, 10h00", "description_fr": "Sensibilisation des jeunes aux math\u00e9matiques : De la g\u00e9om\u00e9trie dans le sport", "description_longue_html_fr": "<p>Sensibilisation des jeunes aux math\u00e9matiques : De la g\u00e9om\u00e9trie dans le sport : construction d&#39;un ballon de foot g\u00e9ant.</p>\n<p>Un atelier de d\u00e9coupage et collage d&#39;un icosa\u00e8dre \u00e0 partir d&#39;un patron fourni.</p>", "identifiant": "23919761", "age_maximum": 99, "horaires_detailles_fr": "samedi 14 octobre 2017 - 10h00 \u00e0 18h00", "type_d_animation": "Atelier", "ages": "6;7;8;9;10;11;12;13;14;15;16;17;18;19;20;21;22;23;24;25;26;27;28;29;30;31;32;33;34;35;36;37;38;39;40;41;42;43;44;45;46;47;48;49;50;51;52;53;54;55;56;57;58;59;60;61;62;63;64;65;66;67;68;69;70;71;72;73;74;75;76;77;78;79;80;81;82;83;84;85;86;87;88;89;90;91;92;93;94;95;96;97;98;99", "horaires_iso": "2017-10-14T10:00:00+02:00-2017-10-14T18:00:00+02:00", "date_debut": "samedi 14 octobre 2017", "derniere_mise_a_jour": "2017-08-08T14:17:46+02:00", "age_minimum": 6, "date_fin_jour": "14", "date_debut_jour": "14", "identifiant_du_lieu": "45076298", "nb_evenements": 56, "thematiques": "Maths, physique, chimie", "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/evfevent_des-pentagones-et-hexagones-au-ballon-de-foot_666_43769.jpg", "statut": "publi\u00e9", "organisateur": "UPVD Universit\u00e9 de Perpignan Via Domitia", "publics_concernes": "Primaire (6- 10 ans)|Coll\u00e8ge (11 - 14 ans)|Lyc\u00e9e (15 18 ans)|Post-Bac (adulte)", "adresse": "Chemin Passio Vella - 66000 - Perpignan", "date_debut_mois": "octobre", "departement": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales", "inscription_necessaire": "Non", "date_fin_mois": "octobre", "mots_cles_fr": "ballon de foot,poly\u00e8dre,g\u00e9ant,icosa\u00e8dre,g\u00e9om\u00e9trie,nombre d'or,formule d'Euler", "referent_scientifique": "La majorit\u00e9 des ateliers est port\u00e9e par les scientifiques des laboratoires de recherche ou des associations sp\u00e9cialis\u00e9es en culture scientifique et technique. Tous les ateliers sont s\u00e9lectionn\u00e9s par le comit\u00e9 de pilotage (dirig\u00e9 par Mme Hinoux, Ma\u00eetre de conf\u00e9rences et charg\u00e9e de mission \"Diffusion des savoirs\" de l'UPVD) et labellis\u00e9s par la coordination r\u00e9gionale", "code_postal": "66000", "derniere_date": "2017-10-14", "partenaire": "Laboratoire IMAGES_Espace-Dev", "dates": "2017-10-14", "region": "Occitanie", "nom_du_lieu": "Village des sciences de Perpignan", "detail_des_conditions_fr": "Entr\u00e9e libre et gratuite", "derniere_fermeture": "0001-01-01T18:53:28+00:53", "geolocalisation": [42.67997, 2.895055]}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.895055, 42.67997]}, "record_timestamp": "2018-01-06T15:22:01+01:00"},{"datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-17", "recordid": "04267b80dd1761c40bca6d404ddfdb8b153b3bab", "fields": {"apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_cremes-solaires-avantages-inconvenients_613975.jpg", "description_longue_fr": "Les filtres UV ou filtres solaires sont indiques dans la protection de la peau contre les rayonnements du soleil.\n\nIls permettent, lorsqu\u2019ils sont bien utilises, d\u2019eviter les coups de soleil et de prevenir les cancers de la peau lies aux rayonnements ultraviolets.\n\nD\u2019autre part, les perturbateurs endocriniens sont fortement denonces par les chercheurs comme pouvant induire des effets nefastes sur l\u2019organisme d\u2019un individu ou sur ses descendants.\n\nQue faire\u00a0? Un medicament est evalue sous l\u2019angle benefice/risque (avantage/inconvenient) avant d\u2019etre mis sur le marche, alors qu\u2019un cosm\u00e9tique comme une creme solaire ne doit pas avoir d\u2019inconvenients.\n\nLes cremes solaires devraient \u2019elles etre considerees comme des medicaments\u00a0?\n\nLa liste des questions est longue et notre laboratoire propose au public de la fete de la science de faire un point sur les differents angles du probleme.", "selection": "Normandie>Eure>\u00c9vreux", "tranche": "7-99", "animateurs": "sandra LEBLANC", "ville": "\u00c9vreux", "pays": "France (M\u00e9tropole)", "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/event_cremes-solaires-avantages-inconvenients_613975.jpg", "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2017/events/cremes-solaires-avantages-inconvenients", "derniere_ouverture": "0001-01-01T10:53:28+00:53", "titre_fr": "Cremes solaires: avantages/inconvenients", "resume_dates_fr": "jeudi 12 octobre 2017 - 09h30 \u00e0 16h30\nvendredi 13 octobre 2017 - 09h30 \u00e0 16h30\nsamedi 14 octobre 2017 - 10h00 \u00e0 17h30", "date_fin": "samedi 14 octobre 2017", "resume_horaires_fr": "12 - 14 octobre 2017", "description_fr": "Les filtres UV chimiques sont utilises pour la protection contre les radiations solaires et la prevention contre les cancers cutanes. Qu'en est-il de leur pouvoir de perturbateur endocrinien?", "description_longue_html_fr": "<p>Les filtres UV ou filtres solaires sont indiques dans la protection de la peau contre les rayonnements du soleil.</p>\n<p>Ils permettent, lorsqu\u2019ils sont bien utilises, d\u2019eviter les coups de soleil et de prevenir les cancers de la peau lies aux rayonnements ultraviolets.</p>\n<p>D\u2019autre part, les perturbateurs endocriniens sont fortement denonces par les chercheurs comme pouvant induire des effets nefastes sur l\u2019organisme d\u2019un individu ou sur ses descendants.</p>\n<p>Que faire ? Un medicament est evalue sous l\u2019angle benefice/risque (avantage/inconvenient) avant d\u2019etre mis sur le marche, alors qu\u2019un cosm\u00e9tique comme une creme solaire ne doit pas avoir d\u2019inconvenients.</p>\n<p>Les cremes solaires devraient \u2019elles etre considerees comme des medicaments ?</p>\n<p>La liste des questions est longue et notre laboratoire propose au public de la fete de la science de faire un point sur les differents angles du probleme.</p>", "identifiant": "29773365", "age_maximum": 99, "public_specifique": "Scolaires", "type_d_animation": "Atelier", "ages": "7;8;9;10;11;12;13;14;15;16;17;18;19;20;21;22;23;24;25;26;27;28;29;30;31;32;33;34;35;36;37;38;39;40;41;42;43;44;45;46;47;48;49;50;51;52;53;54;55;56;57;58;59;60;61;62;63;64;65;66;67;68;69;70;71;72;73;74;75;76;77;78;79;80;81;82;83;84;85;86;87;88;89;90;91;92;93;94;95;96;97;98;99", "horaires_iso": "2017-10-12T09:30:00+02:00-2017-10-12T16:30:00+02:00\n2017-10-13T09:30:00+02:00-2017-10-13T16:30:00+02:00\n2017-10-14T10:00:00+02:00-2017-10-14T17:30:00+02:00", "date_debut": "jeudi 12 octobre 2017", "derniere_mise_a_jour": "2017-07-18T23:52:56+02:00", "age_minimum": 7, "date_fin_jour": "14", "date_debut_jour": "12", "publics_concernes": "Primaire (6- 10 ans)|Coll\u00e8ge (11 - 14 ans)|Lyc\u00e9e (15 18 ans)|Post-Bac (adulte)", "identifiant_du_lieu": "40711878", "nb_evenements": 26, "thematiques": "Biologie et sant\u00e9", "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/evfevent_cremes-solaires-avantages-inconvenients_613975.jpg", "statut": "publi\u00e9", "organisateur": "BIOGALENYS", "horaires_detailles_fr": "jeudi 12 octobre 2017 - 09h30 \u00e0 16h30\nvendredi 13 octobre 2017 - 09h30 \u00e0 16h30\nsamedi 14 octobre 2017 - 10h00 \u00e0 17h30", "adresse": "Centre Universitaire d'Evreux Site de Tilly, 1 Rue du 7e Chasseur, Evreux - 27000", "date_debut_mois": "octobre", "departement": "Eure", "inscription_necessaire": "Non", "date_fin_mois": "octobre", "mots_cles_fr": "filtres UV chimique indice de protection perturbateur endocrinien", "referent_scientifique": "Recherches bibliographiques et connaissances des ing\u00e9nieurs du laboratoire.", "evenements_lies": "60033428", "code_postal": "27000", "derniere_date": "2017-10-14", "partenaire": "BIOGALENYS", "dates": "2017-10-12;2017-10-13;2017-10-14", "region": "Normandie", "nom_du_lieu": "Village des sciences d'Evreux", "detail_des_conditions_fr": "acc\u00e8s libre dans le village des sciences d'Evreux", "tags_du_lieu": "village des sciences", "derniere_fermeture": "0001-01-01T18:23:28+00:53", "geolocalisation": [49.029748, 1.146172]}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.146172, 49.029748]}, "record_timestamp": "2018-01-06T15:22:01+01:00"},{"datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-17", "recordid": "3f60397d44f1da229018a6583ae2a3b949d98d5b", "fields": {"apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_textiles-ain-telligent_956_296324.jpg", "departement": "Ain", "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Ain>Oyonnax", "tranche": "6-99", "animateurs": "Thierry Lopez", "ville": "Oyonnax", "pays": "France (M\u00e9tropole)", "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/event_textiles-ain-telligent_956_296324.jpg", "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2017/events/textiles-ain-telligent_956", "derniere_ouverture": "0001-01-01T10:53:28+00:53", "titre_fr": "EXPO : Textiles Ain'telligents", "resume_dates_fr": "samedi 14 octobre 2017 - 10h00 \u00e0 18h00", "date_fin": "samedi 14 octobre 2017", "description_du_lieu_fr": "Jeudi et vendredi : animations gratuites pour les scolaires (sur r\u00e9servation)\nSamedi : animations gratuites pour le grand public (acc\u00e8s libre)", "resume_horaires_fr": "Samedi 14 octobre 2017, 10h00", "description_fr": "Le Mus\u00e9e des Soieries Bonnet porte la m\u00e9moire d\u2019un monde industriel textile... Mais est-il vraiment r\u00e9volu ? D\u00e9couvrez un panorama de l\u2019innovation textile dans des domaines vari\u00e9s.", "identifiant": "78721155", "age_maximum": 99, "horaires_detailles_fr": "samedi 14 octobre 2017 - 10h00 \u00e0 18h00", "type_d_animation": "Atelier", "ages": "6;7;8;9;10;11;12;13;14;15;16;17;18;19;20;21;22;23;24;25;26;27;28;29;30;31;32;33;34;35;36;37;38;39;40;41;42;43;44;45;46;47;48;49;50;51;52;53;54;55;56;57;58;59;60;61;62;63;64;65;66;67;68;69;70;71;72;73;74;75;76;77;78;79;80;81;82;83;84;85;86;87;88;89;90;91;92;93;94;95;96;97;98;99", "horaires_iso": "2017-10-14T10:00:00+02:00-2017-10-14T18:00:00+02:00", "date_debut": "samedi 14 octobre 2017", "derniere_mise_a_jour": "2017-08-11T12:11:54+02:00", "age_minimum": 6, "date_fin_jour": "14", "date_debut_jour": "14", "image_du_lieu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/location31074131.jpg", "identifiant_du_lieu": "31074131", "nb_evenements": 46, "thematiques": "Sciences de l'homme et de la soci\u00e9t\u00e9", "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/evfevent_textiles-ain-telligent_956_296324.jpg", "statut": "publi\u00e9", "organisateur": "Mus\u00e9e des Soieries Bonnet de Jujurieux", "publics_concernes": "Primaire (6- 10 ans)|Coll\u00e8ge (11 - 14 ans)|Lyc\u00e9e (15 18 ans)|Post-Bac (adulte)", "accessibilite_fr": "handicap moteur", "adresse": "Centre culturel Aragon 01100 Oyonnax", "date_debut_mois": "octobre", "date_fin_mois": "octobre", "mots_cles_fr": "expo,exposition,textiles,textiles intelligents,textile num\u00e9rique,num\u00e9rique,objet connect\u00e9,village des sciences,oyonnax,ain", "dates": "2017-10-14", "evenements_lies": "98297134,87476033,1331048", "code_postal": "01100", "derniere_date": "2017-10-14", "nom_du_lieu": "Village des Sciences d'Oyonnax", "liens_du_lieu": "http://www.oyonnax.fr/culture.html", "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "inscription_necessaire": "Non", "detail_des_conditions_fr": "Entr\u00e9e libre et gratuite", "tags_du_lieu": "village des sciences", "derniere_fermeture": "0001-01-01T18:53:28+00:53", "geolocalisation": [46.260868, 5.646293]}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.646293, 46.260868]}, "record_timestamp": "2018-01-06T15:22:01+01:00"},{"datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-17", "recordid": "34e7e8f5b696670b8f3bfd46a953c19723873b9c", "fields": {"apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_les-robots_604_477735.jpg", "description_longue_fr": "Pr\u00e9sentation de robots et technologies li\u00e9es aux syst\u00e8mes num\u00e9riques avec possible(s) conf\u00e9rence(s) sur la th\u00e9matique \u00abl\u2019avenir de l\u2019homme et des robots\u00bb", "selection": "Occitanie>Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales>Perpignan", "tranche": "11-99", "animateurs": "Laurent DENET", "ville": "Perpignan", "pays": "France (M\u00e9tropole)", "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/event_les-robots_604_477735.jpg", "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2017/events/les-robots_604", "derniere_ouverture": "0001-01-01T10:53:28+00:53", "titre_fr": "Les robots", "resume_dates_fr": "samedi 14 octobre 2017 - 10h00 \u00e0 18h00", "date_fin": "samedi 14 octobre 2017", "resume_horaires_fr": "Samedi 14 octobre 2017, 10h00", "description_fr": "Quel est l'avenir de l'homme et des robots ? Ils sont d\u00e9j\u00e0 partout : dans les usines, les bureaux, bient\u00f4t dans les magasins, les h\u00f4pitaux, et m\u00eame \u00e0 la maison. Les robots vont transformer notre vie !", "description_longue_html_fr": "<p>Pr\u00e9sentation de robots et technologies li\u00e9es aux syst\u00e8mes num\u00e9riques avec possible(s) conf\u00e9rence(s) sur la th\u00e9matique \u00abl\u2019avenir de l\u2019homme et des robots\u00bb</p>", "identifiant": "89942919", "age_maximum": 99, "horaires_detailles_fr": "samedi 14 octobre 2017 - 10h00 \u00e0 18h00", "type_d_animation": "Atelier", "ages": "11;12;13;14;15;16;17;18;19;20;21;22;23;24;25;26;27;28;29;30;31;32;33;34;35;36;37;38;39;40;41;42;43;44;45;46;47;48;49;50;51;52;53;54;55;56;57;58;59;60;61;62;63;64;65;66;67;68;69;70;71;72;73;74;75;76;77;78;79;80;81;82;83;84;85;86;87;88;89;90;91;92;93;94;95;96;97;98;99", "horaires_iso": "2017-10-14T10:00:00+02:00-2017-10-14T18:00:00+02:00", "date_debut": "samedi 14 octobre 2017", "derniere_mise_a_jour": "2017-08-08T15:17:03+02:00", "age_minimum": 11, "date_fin_jour": "14", "date_debut_jour": "14", "identifiant_du_lieu": "45076298", "nb_evenements": 56, "thematiques": "Ing\u00e9nierie et industrie|Nouvelles technologies, num\u00e9rique, informatique", "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/evfevent_les-robots_604_477735.jpg", "statut": "publi\u00e9", "organisateur": "UPVD Universit\u00e9 de Perpignan Via Domitia", "publics_concernes": "Coll\u00e8ge (11 - 14 ans)|Lyc\u00e9e (15 18 ans)|Post-Bac (adulte)", "adresse": "Chemin Passio Vella - 66000 - Perpignan", "date_debut_mois": "octobre", "departement": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales", "inscription_necessaire": "Non", "date_fin_mois": "octobre", "mots_cles_fr": "robotique,m\u00e9catronique,humano\u00efde,cobot", "referent_scientifique": "La majorit\u00e9 des ateliers est port\u00e9e par les scientifiques des laboratoires de recherche ou des associations sp\u00e9cialis\u00e9es en culture scientifique et technique. Tous les ateliers sont s\u00e9lectionn\u00e9s par le comit\u00e9 de pilotage (dirig\u00e9 par Mme Hinoux, Ma\u00eetre de conf\u00e9rences et charg\u00e9e de mission \"Diffusion des savoirs\" de l'UPVD) et labellis\u00e9s par la coordination r\u00e9gionale.", "code_postal": "66000", "derniere_date": "2017-10-14", "partenaire": "IMERIR", "dates": "2017-10-14", "region": "Occitanie", "nom_du_lieu": "Village des sciences de Perpignan", "detail_des_conditions_fr": "Entr\u00e9e libre et gratuite", "evenements_lies": "50011376", "derniere_fermeture": "0001-01-01T18:53:28+00:53", "geolocalisation": [42.67997, 2.895055]}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.895055, 42.67997]}, "record_timestamp": "2018-01-06T15:22:01+01:00"},{"datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-17", "recordid": "6a04e9b37812b7e3e50eb6af87c6aeff491524ee", "fields": {"departement": "Yonne", "ville": "Auxerre", "selection": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9>Yonne>Auxerre", "pays": "France (M\u00e9tropole)", "identifiant_du_lieu": "70210113", "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2017/events/en-quete-de-microbes", "derniere_ouverture": "0001-01-01T10:53:28+00:53", "titre_fr": "en qu\u00eate de microbes", "resume_dates_fr": "vendredi 13 octobre 2017 - 09h00 \u00e0 17h00\nsamedi 14 octobre 2017 - 10h00 \u00e0 18h00", "date_fin": "samedi 14 octobre 2017", "resume_horaires_fr": "13 et 14 octobre 2017", "description_fr": "Atelier jeu dans lequel vous vous mettrez dans la peau d'un \u00e9pid\u00e9miologiste pour d\u00e9couvrir la source d'une \u00e9pid\u00e9mie. Sur une maquette de ville, retrouvez le microbe qui rend les habitants malades !,", "identifiant": "90226960", "date_debut": "vendredi 13 octobre 2017", "type_d_animation": "Atelier", "horaires_iso": "2017-10-13T09:00:00+02:00-2017-10-13T17:00:00+02:00\n2017-10-14T10:00:00+02:00-2017-10-14T18:00:00+02:00", "derniere_mise_a_jour": "2017-07-26T11:52:20+02:00", "date_fin_jour": "14", "date_debut_jour": "13", "nb_evenements": 21, "thematiques": "Biologie et sant\u00e9", "horaires_detailles_fr": "vendredi 13 octobre 2017 - 09h00 \u00e0 17h00\nsamedi 14 octobre 2017 - 10h00 \u00e0 18h00", "statut": "publi\u00e9", "organisateur": "Mus\u00e9um d'Auxerre", "adresse": "24 rue des Moreaux 89000 Auxerre", "date_debut_mois": "octobre", "date_fin_mois": "octobre", "mots_cles_fr": "microbes,\u00e9pid\u00e9mie", "dates": "2017-10-13;2017-10-14", "code_postal": "89000", "derniere_date": "2017-10-14", "nom_du_lieu": "Village des Sciences Auxerre - ESPE", "region": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "inscription_necessaire": "Non", "derniere_fermeture": "0001-01-01T18:53:28+00:53", "geolocalisation": [47.792818, 3.562246]}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.562246, 47.792818]}, "record_timestamp": "2018-01-06T15:22:01+01:00"},{"datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-17", "recordid": "ff3a6b4ad8878b8752467432c00b7ea382c4a7f9", "fields": {"apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_exposition-les-idees-recues-sur-le-metier-de-designer_134839.jpg", "description_longue_fr": "Le collectif de designers lyonnais NOEME exposera maquettes, dessins, 3D, etc... afin d'expliquer ce qu'est le design industriel.\n\nUn questionnaire sur le design\u00a0sera propos\u00e9\u00a0aux visiteurs de la m\u00e9diath\u00e8que. Qu'est-ce que le design pour vous ? Connaissez-vous des designers c\u00e9l\u00e8bres ? Quel est pour vous un objet \"design\" ? Les designers en tireront trois grands th\u00e8mes pour organiser l'exposition.", "selection": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>M\u00e9tropole de Lyon>Saint-Genis-Laval", "tranche": "10-99", "animateurs": "Collectif NOEME", "ville": "Saint-Genis-Laval", "pays": "France (M\u00e9tropole)", "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/event_exposition-les-idees-recues-sur-le-metier-de-designer_134839.jpg", "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2017/events/exposition-les-idees-recues-sur-le-metier-de-designer", "derniere_ouverture": "0001-01-01T10:53:28+00:53", "titre_fr": "Exposition So clich\u00e9 ! - Les id\u00e9es re\u00e7ues sur le m\u00e9tier de designer", "partenaire": "Collectif NOEME", "date_fin": "samedi 14 octobre 2017", "description_du_lieu_fr": "M\u00e9diath\u00e8que municipale de la Ville de Saint-Genis-Laval.\n\nL'\u00e9quipe du B612 vous accueille pour venir travailler, jouer, consulter internet, boire un caf\u00e9, lire la presse, \u00e9couter de la musique mais aussi faire votre choix dans plus de 50 000 documents \u00e0 emprunter (livres, CD, DVD, partitions...).", "resume_horaires_fr": "6 - 14 octobre 2017", "description_fr": "Rencontre avec le m\u00e9tier de designer industriel : ses outils, ses m\u00e9thodes", "description_longue_html_fr": "<p>Le collectif de designers lyonnais NOEME exposera maquettes, dessins, 3D, etc... afin d&#39;expliquer ce qu&#39;est le design industriel.</p>\n<p>Un questionnaire sur le design sera propos\u00e9 aux visiteurs de la m\u00e9diath\u00e8que. Qu&#39;est-ce que le design pour vous ? Connaissez-vous des designers c\u00e9l\u00e8bres ? Quel est pour vous un objet &quot;design&quot; ? Les designers en tireront trois grands th\u00e8mes pour organiser l&#39;exposition.</p>", "identifiant": "73914549", "age_maximum": 99, "horaires_detailles_fr": "vendredi 6 octobre 2017 - 18h00 \u00e0 21h00\nsamedi 7 octobre 2017 - 10h00 \u00e0 17h00\nmardi 10 octobre 2017 - 15h30 \u00e0 18h30\nmercredi 11 octobre 2017 - 10h00 \u00e0 18h30\nvendredi 13 octobre 2017 - 10h00 \u00e0 12h00\nvendredi 13 octobre 2017 - 15h30 \u00e0 18h30\nsamedi 14 octobre 2017 - 10h00 \u00e0 17h00", "credits_de_l_image_du_lieu": "Ville de Saint-Genis-Laval", "type_d_animation": "Exposition", "ages": "10;11;12;13;14;15;16;17;18;19;20;21;22;23;24;25;26;27;28;29;30;31;32;33;34;35;36;37;38;39;40;41;42;43;44;45;46;47;48;49;50;51;52;53;54;55;56;57;58;59;60;61;62;63;64;65;66;67;68;69;70;71;72;73;74;75;76;77;78;79;80;81;82;83;84;85;86;87;88;89;90;91;92;93;94;95;96;97;98;99", "horaires_iso": "2017-10-06T18:00:00+02:00-2017-10-06T21:00:00+02:00\n2017-10-07T10:00:00+02:00-2017-10-07T17:00:00+02:00\n2017-10-10T15:30:00+02:00-2017-10-10T18:30:00+02:00\n2017-10-11T10:00:00+02:00-2017-10-11T18:30:00+02:00\n2017-10-13T10:00:00+02:00-2017-10-13T12:00:00+02:00\n2017-10-13T15:30:00+02:00-2017-10-13T18:30:00+02:00\n2017-10-14T10:00:00+02:00-2017-10-14T17:00:00+02:00", "date_debut": "vendredi 6 octobre 2017", "derniere_mise_a_jour": "2017-08-24T15:31:50+02:00", "age_minimum": 10, "date_fin_jour": "14", "date_debut_jour": "6", "identifiant_du_lieu": "75689218", "nb_evenements": 5, "site_web_du_lieu": "http://www.mediatheque-saintgenislaval.fr", "thematiques": "Design, arts, architecture", "acces_itineraire_fr": "Acc\u00e8s libre", "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/evfevent_exposition-les-idees-recues-sur-le-metier-de-designer_134839.jpg", "statut": "publi\u00e9", "organisateur": "M\u00e9diath\u00e8que B612", "publics_concernes": "Primaire (6- 10 ans)|Coll\u00e8ge (11 - 14 ans)|Lyc\u00e9e (15 18 ans)|Post-Bac (adulte)", "adresse": "49 avenue Clemenceau 69230 Saint-Genis-Laval", "date_debut_mois": "octobre", "departement": "M\u00e9tropole de Lyon", "telephone_du_lieu": "04 78 86 82 30", "inscription_necessaire": "Non", "date_fin_mois": "octobre", "mots_cles_fr": "design,cr\u00e9ation", "dates": "2017-10-06;2017-10-07;2017-10-10;2017-10-11;2017-10-13;2017-10-13;2017-10-14", "code_postal": "69230", "derniere_date": "2017-10-14", "resume_dates_fr": "vendredi 6 octobre 2017 - 18h00 \u00e0 21h00\nsamedi 7 octobre 2017 - 10h00 \u00e0 17h00\nmardi 10 octobre 2017 - 15h30 \u00e0 18h30\nmercredi 11 octobre 2017 - 10h00 \u00e0 18h30\nvendredi 13 octobre 2017 - 10h00 \u00e0 12h00\nvendredi 13 octobre 2017 - 15h30 \u00e0 18h30\nsamedi 14 octobre 2017 - 10h00 \u00e0 17h00", "liens_du_lieu": "https://www.facebook.com/MediathequeB612/", "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "nom_du_lieu": "M\u00e9diath\u00e8que B612", "detail_des_conditions_fr": "Acc\u00e8s libre", "derniere_fermeture": "0001-01-01T17:53:28+00:53", "geolocalisation": [45.697567, 4.794478]}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.794478, 45.697567]}, "record_timestamp": "2018-01-06T15:22:01+01:00"},{"datasetid": "fr-esr-fete-de-la-science-17", "recordid": "90322e8d02299743583cb09f3434c759dbad712c", "fields": {"apercu": "https://cibul.s3.amazonaws.com/evtbevent_l-adn-dans-tous-ses-etats_109_313582.jpg", "description_longue_fr": "Atelier divis\u00e9 en 4 volets :\n\n- Une explication /introduction qui permettra de d\u00e9montrer d\u00e9finitivement que les plantes sont vivantes et r\u00e9agissent \u00e0 leur environnement.\n\n- Un film permettant de visualiser la cellule et ses composants gr\u00e2ce \u00e0 un film compos\u00e9 d\u2019images r\u00e9alis\u00e9es par microscopie \u00e0 \u00e9pifluorescence.\n\n- Un atelier d\u2019extraction d\u2019ADN\n\n- Un atelier observation microscopie", "selection": "Occitanie>Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales>Perpignan", "tranche": "6-6", "animateurs": "PONTVIANNE Fr\u00e9d\u00e9ric", "ville": "Perpignan", "pays": "France (M\u00e9tropole)", "image": "https://cibul.s3.amazonaws.com/event_l-adn-dans-tous-ses-etats_109_313582.jpg", "lien": "https://openagenda.com/fetedelascience2017/events/l-adn-dans-tous-ses-etats_109", "derniere_ouverture": "0001-01-01T10:53:28+00:53", "titre_fr": "L'ADN dans tous ses \u00e9tats", "resume_dates_fr": "samedi 14 octobre 2017 - 10h00 \u00e0 18h00", "date_fin": "samedi 14 octobre 2017", "resume_horaires_fr": "Samedi 14 octobre 2017, 10h00", "description_fr": "Cet atelier propose de d\u00e9couvrir : 1) comment les cellules s\u2019organisent pour former un organisme, 2) de quoi est compos\u00e9 la cellule 3) o\u00f9 se trouve et s\u2019exprime la fameuse mol\u00e9cule d\u2019ADN 4) Comment ?", "description_longue_html_fr": "<p>Atelier divis\u00e9 en 4 volets :</p>\n<ul>\n<li><p>Une explication /introduction qui permettra de d\u00e9montrer d\u00e9finitivement que les plantes sont vivantes et r\u00e9agissent \u00e0 leur environnement.</p>\n</li>\n<li><p>Un film permettant de visualiser la cellule et ses composants gr\u00e2ce \u00e0 un film compos\u00e9 d\u2019images r\u00e9alis\u00e9es par microscopie \u00e0 \u00e9pifluorescence.</p>\n</li>\n<li><p>Un atelier d\u2019extraction d\u2019ADN</p>\n</li>\n<li><p>Un atelier observation microscopie</p>\n</li>\n</ul>", "identifiant": "89736221", "age_maximum": 6, "horaires_detailles_fr": "samedi 14 octobre 2017 - 10h00 \u00e0 18h00", "type_d_animation": "Atelier", "ages": "6", "horaires_iso": "2017-10-14T10:00:00+02:00-2017-10-14T18:00:00+02:00", "date_debut": "samedi 14 octobre 2017", "derniere_mise_a_jour": "2017-08-08T14:59:29+02:00", "age_minimum": 6, "date_fin_jour": "14", "date_debut_jour": "14", "identifiant_du_lieu": "45076298", "nb_evenements": 56, "thematiques": "Biologie et sant\u00e9", "image_source": "https://cibul.s3.amazonaws.com/evfevent_l-adn-dans-tous-ses-etats_109_313582.jpg", "statut": "publi\u00e9", "organisateur": "UPVD Universit\u00e9 de Perpignan Via Domitia", "publics_concernes": "Primaire (6- 10 ans)", "adresse": "Chemin Passio Vella - 66000 - Perpignan", "date_debut_mois": "octobre", "departement": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales", "inscription_necessaire": "Non", "date_fin_mois": "octobre", "mots_cles_fr": "biologie,ADN,cellule,noyaux,fluorescence,plantes,v\u00e9g\u00e9tal", "referent_scientifique": "La majorit\u00e9 des ateliers est port\u00e9e par les scientifiques des laboratoires de recherche ou des associations sp\u00e9cialis\u00e9es en culture scientifique et technique. Tous les ateliers sont s\u00e9lectionn\u00e9s par le comit\u00e9 de pilotage (dirig\u00e9 par Mme Hinoux, Ma\u00eetre de conf\u00e9rences et charg\u00e9e de mission \"Diffusion des savoirs\" de l'UPVD) et labellis\u00e9s par la coordination r\u00e9gionale", "code_postal": "66000", "derniere_date": "2017-10-14", "partenaire": "Laboratoire PROMES", "dates": "2017-10-14", "region": "Occitanie", "nom_du_lieu": "Village des sciences de Perpignan", "detail_des_conditions_fr": "Entr\u00e9e libre et gratuite", "evenements_lies": "81984963", "derniere_fermeture": "0001-01-01T18:53:28+00:53", "geolocalisation": [42.67997, 2.895055]}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.895055, 42.67997]}, "record_timestamp": "2018-01-06T15:22:01+01:00"}]
